贏國又贏啦，屌！【特金會】金仔坐國航機有玄機 《環時》：會晤成功靠中國推動

【特金會】金仔坐國航機有玄機 《環時》：會晤成功靠中國推動-

[url]

金正恩乘坐國航專機抵達新加坡。(互聯網)

備受關注的「特金會」將於12日舉行，昨日，美國總統特朗普與北韓最高領導人金正恩抵達新加坡。金正恩向來神秘的作風，更是讓他前往新加坡的方式成為了昨日的焦點。中共喉舌《環球時報》今日便藉此話題，刊文彰顯中朝友好關係。該報還發表了社評，力證特金會之所以能成功舉行，中國這個推動助力功不可沒。

《環時》以「金正恩怎麼去的新加坡？謎底揭曉」為題發文，援引南韓媒體的消息，間接證實了金正恩乘坐航班編號CA122的中國國航波音747客機，於昨晨8時30分從北韓平壤安順機場起飛，前往北京。發行1小時後至北京上空，但沒有着陸，而是直接更變航班編號至CA61，前往新加坡，並於當天下午2時36分抵達樟宜機場。

文章還引述韓媒報道，提到有分析認為，中國此次為金正恩出席美朝首腦會談提供各種便利和禮遇，展示了對北韓的全力支持，也彰顯未來中國絕不放棄在朝鮮半島發揮影響力的意志。而中方為金正恩赴新加坡提供「特級保障」，因此金不僅搭乘中國專機，而且整個飛行過程大部份都安排在中國領空，以最大程度減少事故和意外發生的可能，而「蒼鷹一號」作為「煙霧彈」從海上飛往新加坡。

《環時》特別訪問了外交學院國際關係研究所教授周永生，以強調中朝友好關係。文章引述周永生指，上世紀，一國領導人租借他國飛機出訪的情況並不少見，一是限於遠程飛機的匱乏，二是相關國際航線未開通。出於安全考慮，這些國家通常會租借一些外交關係比較好的國家的飛機，如1955年4月11日，當時的國務院總理周恩來率代表團出席亞非會議，就是租用印度的「克什米爾公主號」（Kashmir Princess）飛機。

此外，《環時》還發表了一篇評論文章，指金正恩飛到新加坡見特朗普，這本身就是北韓領導人向前邁出的一大步。平壤同意金特會在新加坡舉行，表明北韓對領導人「單刀赴會」在安全上有信心，反映了朝方對當今世界外交規則的信任，這當中實際隱含了北韓領導人準備遵守那些規則，並以它們為基礎解決重大難題的意願。換句話說，金正恩登陸獅城是朝方將認真對待金特會的決心展示，這比在三八線搞金特會顯然需要朝方的更多勇氣和意志。

而金正恩乘坐中國國航專機飛抵新加坡，這個細節頗具象徵意義。它讓人們想到金正恩此前的兩次訪華，其中第一次是這位北韓年輕領導人上任7年以來的首次出訪。中國對北韓邁向世界發揮了不可替代的作用，在北韓迫切需要對外開放的信心和經驗時，北京都提供了關鍵的幫助。中國也是助金特會克服各種變數得以最終舉行的主要推動者。

社評最後強調，特金會無疑有利於半島和平，中國對此扮演建設性角色具有戰略上的既定性。文章並指，金正恩將成為首位與美國總統平等對話的北韓領導人，特朗普則很可能成為首位從朝方當面拿到無核化承諾的美國總統。這對雙方來說都是重大突破。「珍惜這個機會，使這次會晤成為得到後續成果不斷支持的歷史性開端，金正恩與特朗普都將受到稱讚。我們希望這樣的正面記述屬於金特會。」

靠飛機去打飛機

其實有邊樣野，贏國係贏唔到架？
諗唔到

應該係美國幫助，你架所謂專機係美國公司波音製造！